[國家級基建] 觀景山隧道棄用螺絲帽改用膠水連鋼筋 路政：安全

港珠澳大橋繼早前被踢爆有逾萬份RISC表格缺失後，《香港01》再獲得文件揭露大橋的香港接線的觀景山隧道段，原本應用螺絲帽連接的隧道頂層底部，因螺絲帽不能順利安裝，而要改用俗稱膠水的混凝土黏着劑連接。駐地工程顧問公司為奧雅納（Arup），承建商為中國建築香港。

消息指，由於膠水未能通過要求，隧道或存安全隱患。

土木工程師認為，工程過程中棄用螺絲帽連接鋼筋並非罕見，另鋼筋及膠水均由石屎包圍保護着，即使起火也並非輕易能影響鋼筋的強度，相信事件不會影響隧道的結構安全。路政署指，知悉觀景山隧道的部分鋼筋改用膠水連接，強調工程安全並通過所有檢測。

膠水都得
咁安全套都得啦

依家咩大白象就緊係中國建築

condom得, 咁鼻屎都得啦?

根本香港基建搞到立立亂乜都關支那建築事

留名待笑

re500 種鐵膠行內常用
用埋d咩膠水字眼混淆視聽

hilte 10幾年前已經有膠水anchor, 入晒lib test過無問題, 但家下係用德國野定支那野就無人知

記者又唔係工程底，就質疑人哋
起碼搵個行內人訪問先啦

膠水都得
咁橡筋都得啦

成班on9仔唔識係度亂up。RE-500 係工程界超常用，人哋做曬lab係夠力。只要design 個concrete 可以承受翻個force就得

標題黨
講 膠水

工程嘢
你話得，檢測個個又話得
咁咪得lo
反正又唔係d大人物用

種鐵膠有咩問題

Alternate design全部都要計過數，話批就批咩

Epoxy Mortar 當普通膠水

俗稱膠水的XXXX

即係唔係大眾市民平時用黎痴野既膠水啦，我唔識呢隻RE-500係咩，亦唔知呢隻野夠唔夠力，只係見到妓者咁樣誤導人好燥底

人地睇過度過批左

RE-500同HY-200兩隻都考慮過

re-500 當平時膠水用，諗起都扯扯地

膠水都得 咁你老豆都變鬼佬

01記者ON9到

Epoxy Mortar 喎

跟足歐盟標準計數，點解唔得？

re 500防火已經跟唔到最新歐盟的防火要求, 所以將會開始淘汰。

新的job 如果有防火要求都唔應該用

屌你老母膠水當鋼筋
家下癡mon貼咩

攬炒

有冇落夠先？

標題黨

留名等睇連登仔教Arup點起樓

以前做過TEMP WORK,
mott macdonald個RE問我re 500有冇防火，防幾耐？
我答真係有火災嘅話，應拆左再起過。咁佢就冇再追問。

你估你屋企個啲AA 超能膠咩

工程用石屎黏合劑黎架
個花名叫膠水啲記者就亂咁黎
反政府還反政府, 唔好柒先得架

問題係唔根合約做. 咁合約用嚟做乜?
以後份合約: 你起到就得
5隻字搞掂, 仲使乜咁多字?

根本係刻意誤導
因為一般人對膠水嘅認識只有文具舖嗰種

做緊都可以改design，俾engineering check過冇問題，計數計得掂密得。第一日出黎做工程咩

咁原方案做唔到 要揾替代方案，理論上安全，個客又接受o既話。 改方案關你咩事？

話晒Arup structure 同civil係業界龍頭

讀下書先啦傻仔
跟合約terms同改design兩件事黎，冇衝突

成班行外人當自己係專家亂狗咁批判真係on L 99

應該無問題
利申：做左工程9年
用re500 好正常 ,地盤成日紮漏鐵都係咁

唔通打晒佢再做咩，新造口一定入晒水

用膠水嚟形容RE500簡直侮辱咗RE500

支野貴到痴線
偷工減料都唔會咁做啦
香港d垃圾記者

Re500都叫膠水......

咁RE500可以取代螺絲帽？

咁如果真係發生火警，咁用膠水嘅部分會唔會熔
火災緊又有人喺入面嘅話咪仆街

Concrete take 到個force可以代替。RE500係將鐵固定係concrete，transfer個force去concrete度。讀下civil先出嚟7

你戇鳩架？ 好聲好氣問下 叫人唔好出黎柒 傻鳩黎

有concrete protect。計掂數先會俾開工

Sor，因為見成班未做過工程嘅話re500係膠水，火都黎

我依家係間垃圾UST讀緊MECH 你呢? 分享下

幾年前讀完書就出咗地盤做

用粒飯咪得lo

但係過唔到防火丫嘛

咁re500個fire resistance 應該差過coupler?

同埋本身啲couplers已經裝好 之後發現啲rebar扭唔入 之後先用re500 adhesive 呢啲都係常見? 認真問

理論上RE500係安全既 hilti係歐洲好常用
所有product都跟足euro code要求 同有個material safety factor係到
只不過因為呢種product做唔唔防火要求
一般都會做番cementitious grout 不過個深度就爭好遠
用cementitous grout就要至少一個tension anchorage而用RE500就只係要10倍bar diameter左右
所以地盤好多時會用RE500 因爲要鑽個死人洞真係好煩

又要避鐵。

終於有個正常人
人地跟足bsen

我個盤岩岩俾RE ban左用re500
話meet唔到2hr frr
要改用hy200

乜撚野膠水係度混淆視聽

仲有埋software俾你計數出report

不過好人好者點會知 係我地做狗先知

re500當膠水誤導行外人
咁記者老母閪水都變礦泉水啦

agger

RE-500 極常用
想講一講尼隻野係超大力，唔係一般膠水....
種支花鐵唔洗好深都頂到10噸拉力,大約100KN

成本上升 豆腐渣上升

新BD批則已經要轉用HY200 la

呢單野同以前講飛機貼膠紙補窿痴野有咩分別

拎條尼龍繩綁住咪算囉
支膠水個名咁長唔荒平得去邊啦

咁跨海大橋係咪可以咁隨便起過？又用多納稅人1千億？

中國建築，仙遊迅速

證明香港工程個朵已經臭到無人肯相信

外行人唔明白工程嘢～

普通人諗法～自己覺得係咁就係咁

連登仔又爭住出嚟柒

喺機器度唔得 建築先得～

10000kg～100000N

「hilte」應該係「hilti」？

支那01 又想吸精

食屎啦屌你老母 咁撚串咁撚醒你問乜春o者

飛機到今日一樣用膠水痴。

kg x 9.81 ＝ N
N / 1000 ＝ KN
太耐冇讀書，記得好似係9.81。有時攞大直接 x 10

仲有 duct tape, 被連登兒講成係文具鋪膠紙

人地波音維修指引都係用膠紙，係手工問題先有出事。

Agger

所謂膠水唔係文具店個隻， 應該係鑽窿種鐵個隻膠， 凝固後強度同石屎差唔多

Speed tape is an aluminium pressure-sensitive tape used to do minor repairs on aircraft and racing cars.

其實係咪應該搞清楚膠同膠水～ 將兩件零件表面溶解 待揮發 完成融合 比較適合叫做膠水～ 加入催化劑 成型後 不可逆轉那種膠 點都唔應該叫做膠水

支那style

行內人唔會用膠水來形容RE-500囉，最多只會叫藥水

用RE-500 鑽窿插鐵來補獲，成本一定貴過原來用螺絲帽，加上入正submission俾上家批remedial work，何來偷工減料

無追post?

報紙佬無野寫求鳩其砌生豬肉

中國制(製)造？

驚中國製造、中國工人施工、中國人收貨標準

驚中國計數，中國審批，中國ICAC調查，中國立法會權力及特權法虛設。

力就夠啦 問題係re509唔係 bd data bank 對於佢地黎講係唔防火的

連登兒連 hilti 都唔識

中國湛江
Hilti plant Zhanjiang China

我們位於中國湛江的廠房於1995年建成，多年以來一直穩步擴充，最近一次於2005年進行，廠房面積增加一倍至55,000平方米。

廠房專門生產和精煉金屬配件和化學安卡錨栓。

包括金屬安卡錨栓的磨光、塗層和組裝，以及釘子和鹼性環氧樹脂的製造。

目前，廠房共有約330名員工。

中國上海
Hilti plant Shanghai China

我們的上海生產設施於2004年啟用，專門製造輕型電動工具，包括有線及充電式電氣動力鎚鑽、有線及充電式螺絲批、充電式電鋸及角磨機等。

目前，廠房共有約470名員工，負責在工具運送至世界各地前進行開發、組裝和測試工作。

廠房位於新莊工業園區，佔地14,500平方米。